<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Maria/Desktop/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>Maria_MEI2019</keyname>
        <title>Teste de Avaliação de Recurso</title>
        <subtitle>Resolução dos exercícios</subtitle>
        <bdate>Janeiro 2020</bdate>
        <edate>Janeiro 2020</edate>
        <supervisor>
            <name>Professor José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <identifier>PG39292</identifier>
            <name> Maria Inês Vieira Pinto</name>
            <email>mariainesvpinto14@hotmail.com</email>
            <photo path="maria.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p> No primeiro exercício, tive que passar o dataset de xml para json para o conseguir utilizar, importando-o para o mongo. Este ficheiro encontra-se na pasta ex1 chamado de <i>musicas.json</i></p>
        <p> Para executar esta aplicação coloquei o servidor do mongoDB e criei a base de dados chamada "musicas". Utilizei o seguinte comando, na diretoria do exercicio 1 para a criação dessa bd:</p>
        <p>mongoimport -d musicas -c musicas --jsonArray C:\Users\Maria\Desktop\Teste_recurso\ex1\musicas.json</p>
        <p> Depois disto, corri o servidor com npm start dentro da pasta do exercicio 1 e comecei a construir a api de dados para as obras.</p>
        <p> No segundo exercício, comecei por responder às perguntas usando o Postman e também coloquei diretamente o link da api pretendida no navegador para obter as respostas. Essas respostas encontra-se na pasta respostaPostman dentro da pasta ex2, com o nome de questoes.txt. De seguida, comecei a desenvolver a aplicação Nodejs. </p>
        <p> Para executar a aplicação também desenvolvida no segundo exercício, basta executar o servidor dentro da pasta ex2 com <i>npm start</i>.</p>
        <p> Para o exercicio 1 usei a porta 3000 e para o segundo exercicio a porta 3002.</p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/minesvieira/PRI-UM"> https://github.com/minesvieira/PRI-UM </deliverable>
    </deliverables>
</pr>

